<resources>
    <string name="app_name">Resep Mama</string>
    <string name="search_icon">Search icon</string>

    <!-- Detail resep Ayam Bakar -->
    <string name="recipe_ayam_bakar">
        Ayam Bakar\n
        <b>Bahan-bahan:</b>\n
        1 ekor ayam kampung\n
        1 ruas jahe, geprek\n
        <b>Bumbu ungkep :</b>\n
        4 siung bawang merah\n
        2 siung bawang putih\n
        2 buah kemiri\n
        1 sdt ketumbar\n
        1/2 sdt merica\n
        1 ruas jahe\n
        1 ruas kunyit\n
        3 sdm gula merah sisir\n
        7 sdm kecap manis\n
        2 daun salam\n
        secukupnya Garam dan kaldu bubuk\n\n
        <b>Cara membuat:</b>\n
        1. Cuci bersih ayam. Kemudian rebus sebentar pake jahe geprek.\n
        2. Haluskan semua bumbu ungkep kecuali gula, garam, kecap, dan daun salam. Tumis dengan sedikit minyak sampai harum. Masukkan gula garam dan daun salam. Beri air sedikit agar gula cepat larut.\n
        3. Masukkan ayam, aduk rata dan masak sebentar sampai bumbu meresap. Beri air kira-kira 2 gelas dan kecap, aduk rata.\n
        4. Biarkan hingga air menyusut sambil sesekali diaduk. Angkat.\n
        5. Panaskan teflon, bakar ayam di api kecil sampai permukaan ayam mengkaramel dan kecoklatan. Angkat.\n
        6. Ayam bakar siap disajikan bersama sambel goreng dan lalapan.\n
        <i>Selamat menikmati!</i>
    </string>

    <!-- Detail resep Rendang -->
    <string name="recipe_rendang">
        Rendang\n
        <b>Bahan-bahan:</b>\n
        1 kg daging sapi\n
        2 ruas jahe, geprek\n
        1 batang serai, geprek\n
        3 lembar daun salam\n
        5 lembar daun jeruk purut\n
        1 sdt ketumbar\n
        2 sdt garam\n
        1 sdm gula merah\n
        2 sdm kecap manis\n
        1 liter santan kelapa\n
        5 siung bawang merah\n
        3 siung bawang putih\n
        3 buah cabai merah\n\n
        <b>Cara membuat:</b>\n
        1. Haluskan bawang merah, bawang putih, cabai merah, jahe, dan ketumbar.\n
        2. Tumis bumbu halus dengan sedikit minyak hingga harum.\n
        3. Tambahkan daging sapi dan aduk hingga berubah warna.\n
        4. Tambahkan santan, daun salam, daun jeruk, dan serai. Masak dengan api kecil hingga santan mengental dan daging empuk.\n
        5. Koreksi rasa dengan menambahkan gula merah dan garam.\n
        6. Masak hingga rendang menjadi kental dan daging benar-benar empuk. Sajikan panas.\n
    </string>

    <!-- Detail resep Seblak -->
    <string name="recipe_seblak">
        Seblak\n
        <b>Bahan-bahan:</b>\n
        200 gr kerupuk aci\n
        2 butir telur\n
        2 siung bawang putih\n
        3 siung bawang merah\n
        3 buah cabai merah\n
        1 sdt garam\n
        1 sdt gula\n
        1 sdm saus sambal\n
        1 sdm kecap manis\n
        Secukupnya air dan minyak untuk menumis\n\n
        <b>Cara membuat:</b>\n
        1. Goreng kerupuk aci hingga mengembang.\n
        2. Tumis bawang putih, bawang merah, dan cabai yang sudah dihaluskan hingga harum.\n
        3. Masukkan kerupuk yang sudah digoreng, tambahkan air secukupnya.\n
        4. Masukkan telur dan orak-arik hingga matang.\n
        5. Tambahkan saus sambal, kecap manis, gula, dan garam. Aduk rata dan masak hingga bumbu meresap.\n
        6. Sajikan panas dengan pelengkap seperti bakso atau sosis.\n
    </string>

    <!-- Detail resep Sop Iga -->
    <string name="recipe_sop_iga">
        Sop Iga\n
        <b>Bahan-bahan:</b>\n
        500 gr iga sapi\n
        2 batang daun bawang\n
        2 buah wortel\n
        1 batang seledri\n
        2 siung bawang putih\n
        2 siung bawang merah\n
        1 ruas jahe\n
        1 sdm garam\n
        1 sdt merica\n
        1 sdm kaldu bubuk\n
        Secukupnya air dan minyak untuk menumis\n\n
        <b>Cara membuat:</b>\n
        1. Rebus iga sapi hingga empuk dengan daun bawang, wortel, dan seledri.\n
        2. Tumis bawang putih, bawang merah, dan jahe hingga harum.\n
        3. Masukkan bumbu tumis ke dalam rebusan iga dan tambahkan garam, merica, dan kaldu bubuk.\n
        4. Biarkan sop mendidih dan rasakan kaldu nya.\n
        5. Sajikan sop iga dengan taburan daun bawang dan seledri.\n
    </string>

    <!-- Detail resep Candil Ketan -->
    <string name="recipe_candil_ketan">
        Candil Ketan\n
        <b>Bahan-bahan:</b>\n
        300 gr ketan hitam\n
        200 gr kelapa parut kasar\n
        100 gr gula merah serut\n
        1 sdm daun pandan\n\n
        <b>Cara membuat:</b>\n
        1. Cuci bersih ketan hitam, kemudian kukus selama 30 menit.\n
        2. Larutkan gula merah dengan sedikit air dan tambahkan daun pandan untuk aroma wangi.\n
        3. Setelah ketan matang, campur dengan kelapa parut kasar dan gula merah larut.\n
        4. Sajikan candil ketan dalam keadaan hangat.\n
    </string>

    <!-- Detail resep Rawon -->
    <string name="recipe_rawon">
        Rawon\n
        <b>Bahan-bahan:</b>\n
        500 gr daging sapi sengkel\n
        2 batang serai\n
        3 lembar daun jeruk\n
        1 ruas kunyit\n
        2 siung bawang putih\n
        5 siung bawang merah\n
        3 buah cabai merah\n
        1 sdt ketumbar\n
        1 sdm kaldu bubuk\n
        1 liter air\n
        Secukupnya garam dan minyak untuk menumis\n\n
        <b>Cara membuat:</b>\n
        1. Tumis bawang merah, bawang putih, cabai merah, dan kunyit hingga harum.\n
        2. Masukkan daging sengkel dan masak hingga berubah warna.\n
        3. Tambahkan air, daun jeruk, dan serai. Masak hingga daging empuk.\n
        4. Masukkan kaldu bubuk, garam, dan ketumbar. Aduk rata dan biarkan mendidih.\n
        5. Sajikan dengan nasi panas.\n
    </string>

</resources>
